移民台灣住邊好

有意一家大細分階段以專業移民過台灣
因為快靚正，連資本都唔使，
計劃係，首階段，我自己一個移過去，無諗住做嘢
睇資料講一年就可以攞到台灣身分證
跟住我會翻返嚟香港做嘢
之後等小朋友讀完DSE
捉埋老婆同小朋友去坐多一年
再返香港，見唔對路就走
但頭一年話晒唔做嘢，梗係慳得就慳
住台中好定台北好呢？自己prefer新北市嘅，但都唔算好平（唔好用香港標準去睇.....）
有冇得理性討論

想平點會揀台北呀

做唔做得返本行？？

台北去得多，熟悉好多
比較接近香港環境

得返1/4薪金不了.....

新北

我睇過租屋網，其實大約300尺屋
台北大約25000
台中再大D，其實都要18000
冇想像中差距咁遠

高雄

你專業係 量地師？

其實都可以考慮
不過因為唔做嘢，
諗住家人，朋友都會不停嚟陪吓我
始終台北好似方便啲

護士

桃園囉

屌你都唔做野更加唔應該諗台北啦
一黎高雄消費平好撚多 最少平一半
二黎高雄本身都多野玩 多藝術野 又多好野食
屌你坐移民監仲要揀個高消費水平既位黎坐ching你係咪渣住幾百個等收租先？

新北市

南部既話唔識台語真係差少少, 同埋交通真係麻麻地
北部黎講桃園,新北相對平少少. 都算近台北, 起碼有火車直到台北車站

台北d物價同租就黎拍得住香港

有無地區介紹？
一路有移民台灣退休想法
上次去時，睇過樓，睇過環境
林口好靚，規劃好好，但價錢唔平
板橋新舊交集，但都唔錯

無咁富貴，但辭職攞返公積金，都叫有三百個嘅.......

高雄無咁逼
同一價錢租間屋都大過雙北
朋友屋企人黎到都招呼到
景點多過北部
物價又平D 可以慳唔少

香港有直飛高雄
小港機場去高雄市區快過桃園機場去台北
講方便高雄未必輸台北

果一年係咪唔去得旅行唔出得境？

台中市重劃區，規劃幾好，機場都有直飛香港

高雄都去過好幾次
不過可能心態唔同
淨係覺得死氣沈沈嘅
無乜生氣

好似唔可以出多過28定14日之類

台中宜居

台中未去過呀，可以睇睇

清how old?
一年唔做嘢不如用一年時間環島
拍埋youtube可能有收入添

想知專業移民點計分
一向都以為得150萬開鋪呢個方法

花蓮係退休好地方

好似可以先全家申請, 遲D過去坐一年都可以

果一年我諗住學日文喎

本地人討論，都可以參考下

無分計. 有牌兩年就得. 咩牌就自己去睇下.

特定行業可以唔洗投資
仲好似唔洗一定做嘢

台中比較旺，整體再改做中，多住一般時間，看看是否適合，租金相對台北平不少

想問台灣專業人士嘅範圍係咩🤔

真正退休時可以再諗，先諗咗頭一年先

Thanks

你咩專業？好奇

之前蘋果有個page講買台灣樓, 搵下先

律師、會計師、技師、建築師、醫事人員
好似唔只呢D

睇上D啦，呢度唔會餵食

樹藝師有冇可能

講真，花蓮消費唔平
樓價都好似北部噉

搵到啦, enjoy

我唔知呀....

一家大細住300呎洗唔洗咁逼啊
台北我住緊500幾呎租17000

唔係啩
無諗過喎

台北既樓我覺得同香港差唔多，但台南勁平就有全新既樓。 我應該都係打算呢一兩年結婚移民過去。 本身打算買台南樓 平靚正 但屋企人 死都話買台北既樓話有升值潛力喔 屋企人俾錢買 我有得住就無咩意見

我住喺花蓮7年喇
家鄉喺北部
嘢食都唔平

林口咁平都叫唔平
不過住林口去台北上班好唔方便，朝朝塞車上高速

邊度呀？Ching
初頭我一個人啫，佢地久不久過吓嚟
大少都唔係咁大問題
真正全家人嚟嘅時候，會考慮買樓

你個名我直頭想打柒你囉
如果唔係你，我洗走去台灣

好似升值就無乜，唔好期望台灣炒樓喇

多謝分享🙏🏻

台灣做護士有冇一皮

我覺得唔可以用平嚟形容囉

4-5皮台幣

宜蘭

我唔返工
諗住買架機車周圍行吓就算

如果宜蘭嘅話，我就選台中囉

技術移民唔使去做嘢
俾你移做咩

人地係咁寫嘛，我點知啫

北投
初頭自己一條友租間1萬樓下既套房夠做啦
建議你買之前先係附近租屋住體驗下個環境先

有！萬五左右

你睇下幾大先得架...62坪
除0.028換算返平方英尺你睇下幾大

上面係港幣
利申 我老婆係護理師

佢地想我樓換樓無洗咁多錢姐，無打算炒樓

有冇人講玩宜蘭點樣？
想去台灣做護士

有冇人講下宜蘭點樣？
想去台灣做護士

啲夜市同香港差唔多價
仲話嗰度啲人工平好多
真係唔知嗰度啲人點食

多謝你先🙏🏻
套房呢，我就唔係好想喇
北投可以考慮
以前去過，記憶中好大臭蛋味（可能近溫泉區啦）
上次睇過天母同內湖，環境好正，價錢嚇死咗🤣

唔係要投資移民咩？

淡水真係好靚

但係住得32坪喎⋯⋯如果無睇錯

台灣好呀， 我係因為中共而唔想留係香港結婚順便移埋過去 其實我計劃係場運動完咗先過去 起碼對得住自己係香港人

宜蘭去台北近, 雖然話就話雪山成日塞車
就算火車都唔算好耐
環境舒服, 樓價又平

有文化嘅鄉下咁
1/4人工，自己諗

台中, even local Taiwanese recommend 台中 to Hong Kong people.

會唔會搵移民公司幫手？

btw 利申廿幾歲 好撚想走 最有機會係用潛水教練身份走 有冇同路人指點 儲155萬唔係儲唔到 不過到時都三十幾歲了

我都有一個迷思
整體台灣人人工大約係香港嘅一半到三份一度
香港出前一丁賣$3.5
台灣求其一個乾拌麵都賣40台幣
香港買Kiki 拌麵我都覺得貴呀
有無High大咗呀？

好入喎
對岸八里會唔會好住D?

我都從來無放棄過香港人
只係想幫小朋友搵條後路啫
我都唔係好想佢台灣讀大學
唉.......一步一步嚟啦

我就係住天母台北市既豪宅區
天母有一半係士林，一半北投
我老婆娘家住士林個邊既天母
我住北投呢邊既天母

都係要行移民公司幫手架喇
但係個價錢都幾貴下

邊度寫住32坪

正喎Ching

你諗住係搵台灣嘅移民公司定本地

又係嘅，太開陽

睇錯,自，不過公設比應該未減，right?

有咩分別，請賜教。

台中

我都唔知我真心求賜教

講時講蘆洲區經過都好似好正喎，又近市中心

淡水既樓有好大問題
海砂屋

強推信義發展區

香港近來好多台灣移民公司，我都唔知有無分別架

但我打算之後全家去宜蘭買透天/別墅住，平靚正！

即刻以前70年代香港公屋咁

又無High大咗呀，Ching

你住慣咗喇，恭喜晒
想問吓Ching過咗去幾多年?

公設32% 實用面積42左右換算都成1500呎啦
所以唔建議買電梯大樓，公設占1/3都要你買單
不過可以搵公設比例較低既樓

應該係地段太好？越近捷運站/商圈中心越貴

住慣香港，搵D接近少少嘅水準啫😅

都幾近架，行到過去嘅

蘆洲可以！
出名多8+9

台南市區

住緊 爽yy

即係咩呀？唔明

我個人鍾意信義區

得，你贏

台南/台東囉要平
但係台南要識台語會好啲

嘉義阿里山

想平.去台中.花連..台南了..

姐係MK仔呀

明明就是三重

大家返返嚟，集中D，越講越遠，精神精神

花蓮完全唔平

係咩

係台北既中心地帶住左6年
之後同台妹結婚
對台北既喧嘩已經厭倦
以前成日去宜蘭玩
覺得個度生活環境好正樓又平
所以打算之後去個邊

覺得第一年可以住高雄hea下先，至少有捷運可以坐，得閒嘅去下台南食下野，朋友過黎就去墾丁玩

你自己有車既話，建議避開呢d精華地段，自然平好多

師兄，我上年搞投資移民，而家坐緊移民監

唔使返工嘅，真係唔使住台北，新北都係一個幾好選擇，可以了解埋台灣北部文化

我而家住喺新北林口，重劃區（新發展區），
近機場，市容好過台北好多，綠化同公園都好多
同埋有個outlet商場，感覺有啲似香港。

同埋林口都多香港人住

而家儲到幾錢

咩年紀？

小朋友幾大到？

仲要等小朋友讀完DSE？

台中唔諗？上年去summer exchange 環境都好好 物價唔貴搭車都算方便 巴士10公里內免費

唔翻工打算係嗰邊創業？
好羨慕可以用專業資格去移民
我差唔多grad先開始諗移民台灣，發覺自己嗰科完全駁唔到去任何專科繼續讀上去
想專業移民都唔得

我自己都住過幾日宜蘭，第一感覺無車唔得
鄉郊D,出返台北市中心都唔算遠
好似住屯門差不多啦（可能再遠少少）
長住退休就無所謂
短住我就唔想喇

會買機車算唔算？

台東不了
日出而作，日入而息

民間流傳一句話：
住三重蘆洲新莊既小孩好易變8+9
唔信邪既你可以去試下

點會係300尺
我租緊台中3房1廳都係17000台紙

Ching,我就係同你諗法一樣喇

專業移民去到可以唔洗做番個個專業？

咁就不了喇

人地本身預你過去用自己專業貢獻台灣社會
過去用個名額又唔做野淨係諗住拎張身份證仲要帶埋全家大細 同肺炎係外國個班人有咩分別
香港有事去台灣 台灣唔掂就返香港
係都要好似支那蝗咁玩爛個制度 其他人真係多得你唔少

無台北咁繁華熱鬧姐

淡水幾好 生活機能有齊曬 不過成日落雨同潮濕
同埋樓價都平 幾多港澳人住 又有捷運出台北
之前租過兩千幾尺既全新樓先25k twd一個月
希望幫到你

台東見到間間屋都大大間
不過好似成日打風地震

去台灣求其讀個master點睇？

覺得夠做wo，一個人的話，搞個小生意，收下股息，下半世應該可以。
利申：台灣讀緊書，可pm 問

我上年研究過，喺香港搵移民公司，公價八萬蚊港紙，跟手我響台灣呢邊搵會計加移民公司，收咗我$68,000台幣，做投資移民包到拎居留證，換身分證嗰個agent都話會幫手。

我自己給建議點都係來台灣搵移民公司，因為反正香港啲移民公司都係搵台灣啲會計師做，中間食水好深。

各人要求唔同啦
你住開老蘭樓上嘅，話比你聽住屯門大3倍都唔洗嘅個價，點講落去呢？
我知你地頭蟲好撚抵，搵到平靚正
我只係上網求其睇吓，大約咩價錢啫，問吓大家意見啫
如果有介紹咪放嚟睇睇，研究吓囉🙏🏻

宜蘭其實我唔知有咩工做
不過我就準備緊考公職選宜蘭單位

可以，中南部交通唔方便所以家家戶戶都有台

屌你，問緊住邊好呀，唔撚係討論做乜過，點解過，抵唔抵呀

我去一年，太偏不了

唔做野會俾你專業移民？

好似有人講過，呢個都係一個方法喎

多謝提點🙏🏻
寶貴意見

不過師兄你係專業移民，可能手續上簡單好多，因為投資移民又要計劃書，又要開公司成中間好多嘢搞，所以我先搵中介。

跟手嗰啲我比較簡單啲手續我都自己做，咁樣慳好多，所以先可以研究吓個流程，咁都可以慳返幾萬蚊台幣

機會大嗎？
有份長工都安樂晒啦
你情況唔同，祝福你

條友同支那人冇分別
同香港個專才計劃一撚樣
玩爛左遲下就強制一定要公司請

改左唔係一年啦
三年

3球夠什麼

其實林口真係正 對於唔洗返工既人來講
開車去機場20分鐘
近年個邊樓價都升唔到上去
加上依家台灣樓市係最低迷既時期
要買趁手啦

唔係真心愛台灣嘅就咪移民
人形昆蟲

我唔係投資喎（我知改咗3年）
有錯請指正

台南，買地自己起家園

可以考慮架，林口環境真唔錯

你大洗，我不討論

同支那蝗一樣囉
整個專材移民係for專材去台灣工作
又話人工低又盛
講到明冇打算工作
明明有3球又唔投資移民
真係好撚仆街呢種人

專移係咪可以攞左個居留證先 唔坐移民監住
我都有呢個打算

台語環境真係問題

師兄而家係咪都住林口？我都睇緊林口啲樓

又無理由拎住3球咩都唔做

有心移民要諗下點用3球野搵食好過啦

反正都要坐移民監

同埋而家專業移民有排都唔批，hold 起晒

缺額都好高
下個月考消防
我都祝福你

居留證要續

太耐唔去唔會renew

三重 蘆洲是同生活圈啦！在旁邊而已

投資移民既話，聽聞過一排可能舊錢要放銀行五年而唔再係一年

我知道呀 我住喺附近

又係你呢d垃圾玩爛制度 專才移就等你貢獻
拎完就走 屌你搞撚到人地移民政策收緊
就係你呢d仆街

我大把野要做
不過唔打工啫
專業移民hold起晒,無聽過喎，剛剛有一個熟人走咗
過去

投資移民嘅話，而家冇得放銀行啦，要開間公司，有實體店面，請兩個台灣人，同埋要營運三年先得。

高雄離墾丁好遠....
我高雄人這輩子才去墾丁不到5次😭
就連離墾丁最近的屏東市到墾丁都要開車20小時才會到

我見環境都唔錯，好多遠雄集團新樓，睇到流口水
但如果8+9重災區就諗吓先喇

如果係人都過晒去，放邊都一樣啦

你是8+9😏😏😏

嘩 大把野要做 不過唔包括打工
屌你老母
死支那種
一係專才正正經經打份工
一係你就拎住3球去投資移民啦

再唔係你返大灣區啦
你同個班人差唔撚多

做咩啫，小粉紅
我打唔打工關你咩事啫

點解香港比多次錢，台灣又要比次錢比移民公司既？

續係搞form 定係限左每年要去住幾多日咁?

你是開什麼車？怎麼會要20小時這麼久...

唔同 投資移民你舊錢一定要做生意 請台灣人 條數仲要俾政府睇 ，你知投資有賺有蝕 五年個風險高左好多。

疫症過後，去台灣搵一間移民公司問清楚先

係我講得唔清楚，我係香港問咗價，跟住冇搵佢哋做，自己去咗台灣搵移民公司

記憶中，高雄去墾丁都係2-3小時喎🤣

宜蘭台東花蓮基隆低物價，人口無咁稠密，空氣好無霧霾（但有颱風），隔離係太平洋，日日去海邊睇日出

我環島開機車墾丁去高雄都係幾個鐘

你咪同專才黎香港班支那人一樣囉
為左拎身份 咩都做得出
人地整個專才計劃出黎為左有新血

如果退休，墾丁都係一個好選擇

邊個話移到民一定要做返本身個專業
去到用自己方法幫台灣唔得架咩

唔會係
遊客多過本地人，重要極多大陸客。

邊洗20個鐘呀，平時機車去都係3 4個鐘就到

x2

林口天氣勁差
成日好大霧
濕度好高
我自己就就接服唔到

利申 之前屋企人大病
陪住左係林口醫院一個月

又濕又冬涼夏暖
睇到靚嘅地方得旅遊點

巴打係咩專業？過到去會唔會做返老本行？

20分鐘啦⋯⋯打錯字 Sorry

2小時才對

因為本地人唔會去夜市買小食
佢地食飯好多一餐都唔會過80台幣 食下最基本嘅滷肉飯/餃子/麵果啲
最多食下啲牛扒屋 150台幣一個set果啲

抱歉抱歉...我不會修改內文...

這裡是沒辦法修改的

成家可以加3分

都唔好話我唔覆你D井底娃喇
第一呢度討論緊完全唔係你講嗰個問題
第二專才計劃你淨係識報紙寫嗰幾個名，你知唔知好多高職金融行業，已經比佢地食晒，人地真係扎扎實實嚟上位，你或者你啲井底蛙同伴以後只會做
低下層工作，Glass ceiling將會非常明顯，等你以為佢地淨係攞身分證同旅行
你又知我攞到護照後唔會投資台灣？
我一定要做返老本行咋咩？
我勸你地都係好好地讀吓書啦
我每個月捐畀本地運動嘅錢，多撚過你份文職呀，屌你

你講緊近年？好似遊人推卻咗啦喎

溝台妹入籍 有冇分享下

屌300個做皇帝都得了
btw 高雄好撚熱
個人覺得你有300個都唔洗話慳住用
去台北啦

夜市40蚊先得一包地瓜球
行出去夜市40蚊可以食到滷肉飯一碗 仲有10蚊找

諗清楚你係想走難定要做台灣人

專才一定要打工
唔俾開公司接JOB 真係慘
你眼光闊少少好冇

上年暑假環島，係墾丁留左3日
街上9成基本都係遊客，中/韓最多
行路入最南點個陣撞正幾團支那團

屌，Agent話唔夠呀⋯⋯

可能住恆春會唔會好D?

有

我建議日本 唔好台

又係拎水泡嘅仆街

做臭香港人個朵

3球邊夠一家大細阿
買樓都3球la
仲要讀書呢
6球就差唔多
同埋台灣唔係收緊左移民咩
又話要開公司請本地人咁

想知 幾多錢港幣夠係果邊退休多d

言語不通，不了

我講，我個人離職有3球啫，唔係全幅身家

台中空氣差
話d空氣污染幾勁
但改善緊

============================
麵店曾義賣撐傳媒 支持新聞自由
64年歷史的黃店 《沙田盛記》 告急
希望沙田街坊可以支持

你個名

咁個agent話要幾多先夠

其實兩難嚟，全核又驚爆，用煤又污染

樓上個Agent話三球做唔到乜嘢

如果有錢...去當地買樓收租算啦...

同埋好多香港人搞民宿

你點搵的？
台灣搵的係台灣人定香港人開的移民公司？
有冇邊間信譽比較好, 收費如何？

理想嚟講應該10m 就差唔多
買樓都4球起
人地台灣樓係連地買
好過香港得75年
投資又要錢
生活又要錢

慢慢計分

生埋仔居留一年就入左

台灣黎講邊度比較似又一村或者赤柱果頭咁靜焗呀？？？

我揸開車，唔知邊d城市/鎮仔岩純揸車出入

竟然係積分榜最高既新北市

會唔會要求高咗D呀？

好怕揸電單車

只敢揸車出入

香港賣左層私樓都8-10m la

專業移民唔使搵移民公司，自己做得得啦

天母

我意思係話，如果呢個標準，本地人點生活

天母點叫鎮仔

算把啦你，唔做嘢又想專業移民
自私自利，0貢獻
我可以講你唔會獲批

唔係，好耐以前去台灣讀僑先部住過一年
岳母之前想換屋，所以有睇過個邊d樓

又要馬兒好，又要馬兒不吃草

搞移民wor..
冇理由過台灣重新搏下話
除非過到去打工
仲有一個方法係香港樓收租
果邊買樓住
但係總資產應該都要8球起la

睇新莊既話上新莊就好
唔好睇下新莊，環境道路好髒亂

設計師

我自己上網搵，搵有埋會計同移民牌照嘅公司，因為投資移民，開完公司之後仲要搵會計做帳，所以我就搵埋同一間公司，咁之後會方便啲

你想知我搵個間公司名？

專業移民即係技術移民？
唔撚洗搵到工先得既咩?

唔介意鄉下的話,想好山好水,台東,不過返工就可能差左啲

認真答你，睇嚟係咩人
你若果日日要出街，一起身就落街搵嘢食，仲要食返香港野（茶餐廳），咁你一定係住台北。即使住新北都係要着啲好近台北市中心新北區，如三重、板橋

每個人平貴定義唔同，若然你肯洗港紙$15,000以下一個月（所有使費），咁你住台北絕對冇問題。

新/台北有捷運不用買機車，反而買㗎單車，得閒去河邊踩下仲爽

台北唔建議買車，因為到處都冇地方停車

你已經進行中？

想啊
參考吓

有咁嘅計劃
但要儲多幾年$先
都係投資移民

但現在要經營3年請2個台灣人
會唔會有d難？

我好奇佢要投資$150萬係點計？
1年的營運開支加埋$150萬？
營業額？

可以考慮下新店，住半山又平
新店入面好多別墅區
價錢唔貴，千二萬台幣就有棟3層別墅
不過最好有車

台北唔買車
除非你日日龜係屋企，唔係既話至少要有部電單車

北投可以買到d有溫泉的樓 日日浸

有時我開車出去市區
真係兜來兜去都搵唔到地方停
機車真係最適合台北

公司成立資本6,000,000新台幣，要注資入你公司銀行戶口。就係咁多，唔喺公司開支，唔喺公司營業額。

你開支幾多冇咩所謂，營業額亦都冇明文規定。所以點解以前有假生意，依家改咗規例要經營三年再請兩個人就係要杜絕假生意

自己一條麻甩佬去台灣坐移民監，小心溝台妹溝到窮

呢d陽明山豪宅真係超級有錢人先住得起

如果唔係要車人/車貨梗係唔會開4碌
但2碌點都要有，坐捷運多人到爆，坐巴士就左兜右兜。

住台北 練好poker 揀D大tournments打黎搵錢

就係有你呢啲仆街
用專業移民過到去唔撚係做返自己專業
有啲人用投資移民過到去又唔撚係真心做生意
攞到身分證就走
搞到台灣啲移民政策越收越緊
好多有心人越嚟越難申請
仆街啦你自私撚

何解申請唔到嗰D全部有心人黎

樓主個一年老婆唔係身邊又唔做野，諗住狂叫雞？

依家未有人申請唔到
但投資移民已經由150萬做一年生意變做三年加上要請2個全職台灣人
最近更加盛傳 45歲以上 / 你唔係做開生意唔批
移民group一大班苦主
就係因為好似樓主呢啲亂9咁用移民政策嘅人

其實上次由松山站過橋去內湖，的確有又一村feel

唔會啦，虧咗啦

新北for sure

原來係咁

咁我只用一半注資來營運
另一半唔動佢
經營到3年請2個人都得？

如果營運咗2年
間公司做唔住咁點算

花蓮比台中差唔多，但比高雄高少少，租褸平，但業主跟香港不一樣，隨時要搬

學都學台語先啦

做唔住都要死頂到第三年
加每年請兩個台灣人
你唔夠三年營業佢會收番你個居留權
入左籍都好似會取消番

內湖更係正啦，起左個科學園區，樓價升到巴巴聲
大直都更左之後又係好靚，目前台北市最貴地區
呢兩個地方人好少，好有外國feel

low salary

真係做野既申請唔到
但係樓主真係咁鳩鳩下 又會申請到
真係攪笑

唔建議住台北新北，夏天熱過香港又濕熱超焗！

真係估到唔花蓮咁貴喎

為興趣啦

唔知邊度大直喎，睇睇先🙏🏻

開間舖頭仔, 請2個人得唔得/

內湖西邊 地廣人稀

Exact7ly

你唔係做開生意唔批

咁冇人過去啦

台灣邊度涼？

窮J, 溝到個台妹準備結婚過去
而家睇緊桃園，不過得五十萬買唔起

HK$80k vs TWD68k 差咁遠

係邊溝 其實佢哋係咪都鍾意香港男仔
同一份工喺香港可以搵到台灣三陪價錢

台中天氣比較唔濕焗，四季適宜。
南投都好天氣但係交通無咁方便。

玉山 合歡山 阿里山 大霸尖山

恆春

巴打你可唔可以講下用緊邊間台灣移民公司？
小弟準備緊投資移民

講笑咩...我手上渣住700個都擔心緊過到去將來唔夠洗

南港有無睇法？去信義區都算近

因為台灣人自己都供唔起北部啲樓

台灣年輕人都係好難買樓，不過好處係佢哋可以買好遠嘅樓

唔買樓嘅話，我覺得非常夠喎

樓主明明係到問人野 但又咁撚串嘴
係到講呢到唔會餵食 自己又係到等人餵

有幾遠呢？即係平時我地點都唔會去嘅地方？

係，不過香港咁樣，算吧啦

上網睇台灣專業移民嘅話真係無強制要做返本行
唔係好明佢地嘅原意係咩

其實係咪for啲起碼有啲學歷有質素嘅人去
而唔係呀豬呀狗都去得
不過大把醫生有份簽聯署撐警

你呢啲咪偷換概念囉
明明上幾層有寫架嘛，咁追吓post係咪好難架？
咁我問人邊度好住上面無寫架嘛
咁上幾層無，係咪唔比問呢？
中文唔合格去補吓蕭源啦，佢唔洗問架，答案影晒比你睇架
真係唔屌唔鬆化

係先體驗和適應下，先禾生後買

其實講返醫生呢，無乜可能移民過去做嘅
第一資格承認
第二人工差距太遠
佢去台灣做醫生攞香港護士人工
去做護士攞香港健康助理人工
一D 吸引力都冇。

啱，但好多都唔係好歡迎短租

台灣真係最後逃生門

有，但我想讀翻啲可以有專業資格嘅master,我唔想再哂時間讀乞食科
我其實諗住去到嗰邊都係打工，我唔打算創業

考台灣公職！？
Ching你移咗民入咗藉去考？

其實好多人都係咁，但我覺得如果去嗰邊又係讀乞食科master真係哂錢哂時間

但係聽講台灣工科搵到吓錢嘅
都係要返大陸工作
本地就唔係幾好pay
但係如果支爆搬返台灣又另計

如果我係醫生移民嘅話就唔揀台灣了
係都揀英/美/加拿大

但我係社科撚，所以都係難入到台灣啲工科master

巴打方唔方便講間公司名？
台灣一解封我就會去當地查詢

高雄香港村

韓國魚整嚟監視啲香港人

台灣買樓好似好唔抵，對比起租
果邊D 租金實在太平 (當然講緊對比起香港)
預2皮台幣一洗做租租好似仲抵過買樓

以我所知而家好似已block 左政府工

真？邊到有得睇
如果係紀律部隊個啲真係收皮啦 算乜野專業

都係睇D 移民公司講
佢地已經唔做佢地生意
費時搞彎100% 成功率招牌

啱啦，其實一睇你個名就知你9成同行啦
我移民去澳，紐，加都得
但係真心唔捨得香港，
台灣文化接近，交通時間快
老實講，去得澳，紐，加就唔會回頭架喇
人工仲差不多tim

如果香港唔賣樓，收香港租去台灣租3個月有多

台灣醫生入職得8 皮台幣，仲衰過香港做EN...
你心理會極度不平衡
所以台灣有料讀醫而有D 錢既都出晒國讀，博留係當地

條友明顯同走難嚟香港嘅支那人一樣

係呀 就係有呢個諗法
加上果面聽聞業主鍾意租客長租，唔會亂鳩加租
唔似得香港業主，一過左2年約即加租，唔俾就byebye
2年搬一次真係好撚麻煩

第一次睇帶千幾萬去移民叫走難喎
其實你地放過呢個Post啦
我討論住邊架咋

但係睇返周邊國家，日呀，韓呀等
佢地好喜歡搬嚟搬去架喎

係呀 同行
我之前一直都無諗過移民
係最近見到台灣開咗保護傘先第一次有咁嘅諗法
具體方式都仲諗緊
不過唔會係呢一兩年內嘅事

識唔識講國語先

其實有budget 既香港人
都係離唔開 新北/ 台北 ga la
始終比較接近香港
又方便你食玩買
買架車，星期六日又可以渣住周圍去
去下宜蘭又得，去下花蓮又得
都唔知幾過隱

想移民台灣但係諗起要當兵就縮鳥

竟然有人鍾意成日搬屋
我自己鍾意長住一個地方
但去到台灣人生路不熟就一定做住租租先
台灣買樓容易賣樓難呀
淡水果邊大把新樓，好多人蟹左放唔到

攞身分證？有咩用 無護照
護照先係國籍同最高級證件

咁你等到36歲後先移

睇路呀
如果你仲年輕要移民就移民過澳紐
台灣呢，就係我呢啲廿年內退休嘅去
除非你諗住轉行，賣下手作仔，開下餐廳就可以諗吓

租到咁上下，啱住就諗吓買啦

花蓮

台灣樓我有信心唔會好似香港咁爆升既
人地政府係真係會做野
台北樓價整體好似仲要跌緊
真係完全唔可以用香港思維去諗

我我街市、超市、生果檔，比香港平一半，又無1/4咁多，租金和樓價不知道，但好舒服

投資移民改左3年啦，就係有你呢班香港人留1年後就走返香港，有事就返台灣，俾你呢d仆街思維玩爛晒規矩。

身為台灣人

其實很不喜歡被當只是一個備胎的地方

如果真心想要融入台灣當然另當別論

如果覺得怕來到台灣不習慣、怕不方便、怕聽不懂台語，那還是留在香港好了，畢竟這世界上沒有第二個香港

冇錯
正仆街

我都係臺灣人
睇咁耐連登仲唔知好多人移民臺灣就係為咗留個後路咩？

比起香港，臺灣是一個更自由更適合人居住的地方
蠻多香港人都想逃離社會壓力大的香港
我也不喜歡自己國家被當成備胎的感覺
但事實就是這樣（攤手

我都話自己係香港男友移民臺灣嘅工具人

我鄉下喺北部但依家住喺花蓮
講真我花蓮啲嘢貴到好似北部噉...

南港我住過果間Marriot
我覺得南港幾靜局

四個月咋嘛。hea到不得了

可不可以說一下 台灣女生覺得香港男生如何

有什麼方法可以識到台灣女生

我經過過，好似唔太旺，住宅區咁

共產黨員講既野你都信既

香港男生好像比較直接吧？很猛烈追求那種

缺點應該是有些人太講話油條
以上各人經驗 勿戰！
至於要認識台灣女生就多去台灣景點玩就很容易認識一群女生了😂

那香港女生又是怎麼看台灣男生呢？

咩牛扒屋咁平？
但係一月去嗰陣見到九成都係台灣人
夜市啲嘢好多都一份都1，200起

最更新係改左制
你唔做野都要請2個台灣人3年
要移民就update下

計埋假期無咁長添

我唔知我男友可唔可以代表全香港男仔
但係佢真係好溫柔都唔會鬧我
佢好乖 好有禮貌 好有耐心 好有理性 佢乜都好好
我每一件事佢都記住
依家long d緊但係佢都畀好多安全感我

我唔知點可以識得臺灣女仔
但我哋係打機識嘅
你可以試吓

本地人食嘅地方同遊客食嘅地方係有少少唔同嘅

我記得捷運對面有間家樂福

如果國語不太好你們覺得怎樣

你啲廣東話真係好勁
台灣男仔係咪唔溫柔

台灣女生喜歡怎麼類型的男生
香港和台灣男生有很大分別嗎？

為咗同男友屋企人同埋朋友溝通就學咗

臺灣男仔都好懶...乜嘢都要女仔做
而好多男仔都係「媽寶」
成日話屋企人

我覺得臺灣人比較玻璃心
好多話都要委婉啲先唔會令到佢哋嬲

生活機能低

我想香港大部份男仔都喜歡台灣女仔
經常都話點樣識台妹

你真係唔識個喎

可唔可以講多D?🙏🏻

識定食你分清楚未？

原來連登咁多台灣人

我住過南港三星期，我住嗰到，無咩嘢食，附近無市場超市。

唔方便同好悶。

睇你對話，基本上有啲錢，唔好諗咁多啦，住正係最中心啦，所謂台北貴，對你沒差

我驚俾台妹食炸

唔方便就唔好喇
有錢就唔係喇，我想住真正住宅區，
唔係遊客區
木柵如何？
我識個台灣人都係住果度

d移民公司100%成功率咁勁㗎？

其實收費係幾多%？

牛扒屋多數係果啲 150蚊一份肉 飯湯任裝咁樣
新北/台北遠小小果啲好多

木柵，剩係得去動物園嗰陣時去過一次咁大把
所以俾唔到咩意見你

我會住大安森林公園旁

台灣啲飯好多任裝
香港啲飯貴撚到痴線

嗰頭好靜好舒服
但好鬼貴

我搵左個叫建昇財稅聯合會計師事務所, 係台北, 係好老牌既會計+移民公司
兩個都有證, 可以上網check下
我有個agent既line, 你有需要, 我可以pm 俾你

我上年8月申請, 個時仲未轉新制, 我開一般投資業公司,
冇請人, 就係自己做, 只需run一年
不過而家新制唔知仲有冇呢個項目
而家新制, 難度係高左既

營業方面, NT 600萬唔駛用盡, 基本上有實際營運就ok,
聽人講一年至少有NT 30-40萬 進出就ok, 同埋要會計做帳及報稅

補充番,
我上年 8 月申請, 大約10月中, 拎居留證

唔該曬你嘅資料

我係有計劃
但短期內唔會實行住
因為仲要儲吓錢
呢段時間順便思考吓有咩生意可以做
新手要營運3年請2個人都唔係容易

現在有疫症
做生意會唔會有d難？
個市道好似唔太好
見有d台灣老店都做唔住

呢個要看年紀, 而家分兩批人

Ching做開邊方便生意？
我見飲食最多人做

同感
試過跟一個剛認識台灣女生, 興趣相近
剛開始聊得不錯, 原本覺得可以當一下朋友
然後, 好像我有1-2次說話比較直接
然後她就打了很長篇說了一堆文化差異
覺得我說話太尖銳, 然後我們就沒有來往了

我開一般投資業公司, 買股票, 債券之類

諗諗佢
我諗住去得台灣時飛過去問問移民公司手續如何
和其他細節

好在我唔係要搵女朋友啫
我講嘢太直，死硬

台灣股票？
應該要好專業知識先得喎

香港人鐘意直接同講笑
即係話佢豬西 其實係講笑 佢哋係咪唔得

點溝 台妹 分享下

我都係買香港股票, 我係用公司名義去開台灣證券戶口
法例上可以買其他地方d股市, 不過我都應該會買下台積電

一般台妹係咪接受到aa制?

舉個虛構例子，係台電大樓返工，但係係淡水買樓，揸電單車都要50分鐘

咁你講 你乜都唔講

你在淫人妻，人亦能淫你妻，不了

其實啲台妹貪香港人呢個身份

仲諗住台妹好純

覺唔覺得台灣男仔好煩
明明人地都話唔要唔洗唔想
但佢地係都要做
話呢個係佢既自由
想懶係sweet 懶係貼心咁
但真係好難頂 話左唔洗咯

桃園

所以唔明點解佢哋同香港男仔一齊
因為始終語言溝通唔係太好

其實台妹更鍾意美藉

我覺得其實唔止女仔
臺灣男仔都好玻璃心
但係依個問題就係文化差異
冇解

打機真係害人不淺

台妹不嬲好素崇美

我覺得依個問題唔關臺灣男仔事
即係佢個人問題啫

唔係全部臺灣女仔都係噉嘅
我女仔朋友都係「各付各」
我唔知aa制喺香港點定義？
喺臺灣係全部費用平均分攤

就睇你喺邊度識嘅
我身邊朋友都係各付各

唔係要開實體店嗎？
你租個 office?

我係結婚入籍
有身分證就考得

跨科系讀master係好平常既事

攞完身份証，馬上就可以申請護照

香港去高雄同台北有咩分別
高雄空氣差到 hi hi

你做好功課先諗移民啦

俾我就去台南墾丁

有冇例子

Ching,我睇過你搵果間，但係無提專業移民，投資移民係有嘅
介唔介意比佢個line我，不過我唔知有無pm
如果有telegram嘅話

真的假的

邊到空氣好 想知

花東囉

150蚊既牛排係用重組肉黎做
狗也不屌

即係就算我過到去讀一啲係比較專業嘅master都係好common?

大安森林公園東門個邊我住過幾年
因為係學區 房價每坪貴到飛起
鄰近有好多國中小學名校
台灣人國中國小係要睇返你戶籍係邊先可以讀返個區既學校，唔可以跨區
所以好多人想孩子贏在起跑線
就係大安區租房或遷戶籍 順便推高左呢區房價

樓主驚唔驚老婆仔女見到你18年去台北叫雞上黎share?

係，之後你就有一年緩徵入伍時間
出境要用台灣護照同去區公所核准役男出境
基本實批

但個問題係我已經過咗入伍年齡喎

我識親既台妹都基本上係AA

有啲做埋女朋友之後仲會搶俾錢

搞到成撚人被港澳人笑軟飯仔

你既專業係指咩先？
法律 會計 資訊工程呢d實得
睇你令唔令到學校收你就得
可以上去海外聯招睇睇研究所申請資格同備審文件
再唔係你去重讀大學都得，你係香港grad過既話好多課可以抵免

樓主正仆街
自鳩私
屌你老母

咁你去區公所搞埋個免役就冇事了

台灣讀既大學/研竟所畢業之後係台灣工作又係另一個玩法
唔一定要用最低月薪居留個條路
可以用計分制工作居留簽證

我以前個同事大學讀商科研究所去左讀資工

專業移民，專登放低香港份工過去坐一年？
申請左居留証可以keep住續期，退休或者有需要先過去坐一年好過啦。(基本上十個專業移民，八個會咁做。另一個係真退休，而另一個係真心膠。)
你拎左台灣身分證，乜9都要比稅，包括你香港賣樓(你個三百個退休金就唔知洗唔洗打稅啦)

投資移民比我拎到護照我一定會放棄香港本特衰

一個人住新北1房電梯大樓 NT$18000 捷運樓上。

好好呀，我就係想搵呢啲。
香港嘅AA制都係差唔多意思

同上，有冇話去邊度先容易識到比較純的台妹？
我上兩個女朋友都係大學識，同埋會喺香港D教會識人，品性比較純良。

台灣就真係唔知邊度識到呢啲女仔

我有租一商業登記地址，同埋我上年申請，嗰時仲係用舊制，唔需要請人，可以開網店，同埋只係要run一年

咁咪去番大學識囉

入邊有分合法移民公司嘅PDF，嗰間建昇移民顧問，佢個登記地址同會計牌嗰個係一樣

我問緊我agent個LINE，問完再send俾你

舊制真係簡單好多
現在行新制 咁嘅市況好似好難經營咁

蕭山搞緊個台灣方舟計劃，佢應該會講得好詳細，師兄有興趣可以再join, 好似仲係今日搞

Thanks
等我留意吓先

在香港有一FB 專頁叫台遊達人，實際是移民顧問公司，有人爆料版主Jeff Lam中文名字林悅，是前離島區東涌中區議員，曾被現任立法會議員何君堯形容為“東涌姑爺”的林悅(註1)於2013因提供假文件申請房貸而被控兩項企圖以欺騙手段取得金錢利益罪名，判囚一年九個月，緩刑兩年。因此失去議席(註2)。當時現任立法會議員謝偉俊與何君堯陪同上庭，謝亦為林求情。民建聯陳恆鑌與謝偉俊亦在24封求情信名單中。

他現在包裝自己是台遊達人，日韓達人，實際是軟推銷自己的移民顧問公司做港人移民台灣服務，該專頁曾回應網友可以拿完台灣身份證回香港賺錢和工作，用一年時間當放假換取台灣身份，令不少在台港人不滿，覺得他跟教人做香港蝗蟲沒差別，只會令台灣人更討厭香港人。

林悅曾被指是親共團體愛護香港力量友好，曾成立香港社會關注組並曾向媒體表示組織內有九成愛港力創辦成員。(註3)林亦曾拉攏建制議員謝偉俊，何君堯等人成立中產會(註4)，被指為建制派人士(註5)。在維基百科內有指出林曾是新界社團聯會成員但未獲考證。(註6)

在中華民國公司登記紀錄中，以林悅為董監事的公司有一間，該公司是林悅獨資經營，股權是以僑外資身份登記，登記地址為台中市中區一旅館。

林悅管理之專頁與群組：
台日韓達人
澳門達人
台灣生活
台灣交友
台灣團購
台灣移民
移居去台灣

內政部移民處mon得好貼，睇路

咁搬屋(去其他區)會轉戶籍？

如果移民
戶籍係計我第一個落腳點？

除咗小孩讀書
戶籍仲有咩其他影響？

佢哋Mon着啲乜嘢？

Btw,我唔join佢個plan

類似呢啲囉，其實都係想要個專業資格for係台灣做野用，但我都唔知讀social science可以同啲咩專業工種有關
我自己見台灣嘅工科最吃香，但呢類Master一定入唔到啦，法律呢啲我覺得都難入，同埋嗰邊法律體制同香港又唔太一樣，依家感覺係就算係香港有個學校去到嗰邊都冇咩用

同問，想知

Engine佬有無得諗過去做野

可以試下資工，即係it狗寫程式，台灣呢行好賺

如果你冇賣間屋既話搬屋可以轉可以唔轉
租屋都可以轉
因為台灣所有地方政府自治
每個市既政政策同福利都唔同
戶籍地會影響你係個個市得到既福利都唔同
連投票都係要返去你戶籍地投
而且只可以投你戶籍地既既縣市長/分區立委/市議員

coding？

如果想移民去台灣
台灣缺咩專材？
去人地既地方都想出一分力既

唔好比負擔人家就好，每人取向不同！

係

長租據聞也不大喜歡，最好問經紀有關業主的租務歷史

我都有意搞台灣專業移民
不過自己搞 唔through agent
方面tg 我？ 一齊交流下意見

唔係
佢台灣人黎，全部台灣讀

佢master畢左業做野之後我先識佢
大學讀國立台北科大
研究所讀台師大

本來就讀國立，好難答你入唔入得返
僑生報讀既管道名額同本地生根本唔同
你要自己睇返各校收生資料

唔可以連續30以上岀境
同埋一年嗰個係居留證、唔係身分證
居留證要睇情況每半年、一年、幾年續一次
同埋你冇工開嘅話移民署未必會批比你繼續居留

得罪講句,傻既先會揀高雄
工業城市空氣差水質差同好多地一早被污染
除非另一半係高雄人咁無計,唔明點解會有香港人移去高雄

職業關係要注意語言
台語分別佔台中 高雄 花蓮用語中幾成？
有冇話愈南愈講得多台語？

我聽過有台灣朋友是這樣的說法

樓主無視左你